懷疑自己有亞氏保加症，感到困擾

先講番咩叫亞氏保症先
呢樣嘢其實係自閉症一種
主要問題係有溝通困難/社交困難
唔識睇人眉頭眼額，固執/唔肯改變等
咁講番我自己點解會懷疑先
其實由細到大都唔係啲咩聰明又或者係正常嘅小朋友
細個嗰陣會不斷亂講嘢，有時又會九唔搭八
去到呢幾年先至改咗呢個問題
有時會理解錯人地嘅說話意思，同埋面部表情
同埋我發現自己其實唔係好識得聽反話
要過咗陣先load到人地講乜
但呢樣嘢唔知係咪關以前小同人接觸

可唔可以揾人話我知點算

1. 有服務幫倒你
2. Asperger 係可以靠training 改善 (NOT 改變)
3. 有D 野可以adjust, 唔識睇人面色咪少D 同唔同人接觸, 呢個世界唔係剩係得一種方法生活，唔洗下下同人比較

努力啦你

有冇得變番做正常人
我唔想做自閉仔呀

你幾大，去訓練可以改善社交問題，但唔會完全好返
如果你係大人，你可以睇多啲相關資訊，拍戲個歐錦棠都係大個先發現有Asperger，但呢啲行為可以改善架，所以你加油

利申：做緊相關行業

20

有亞氏保加症點溝女

我都懷疑自己有

有自閉症嘅人其實係咪蠢啲？

你既興趣係咪比較小眾？
講野口疾疾？

點先叫小眾？
應該冇乜小眾興趣

緊張嘅時候先會口疾疾
但係講嘢會冇乜邏輯

但係自己係知嘅

覺得自己有問題都有
不過都岩既廢柴係特別在意外來目光

有亞氏保家既係自己興趣個方面係天才
你覺得自己蠢分分鐘你唔係有亞氏保家

same
緊張就空白咗

會睇歷史書
對歷史有興趣
呢個算唔算小眾？

真？

呢方面好似冇咩問題